網友替《鬼滅之刃》作者喊冤：320億日元，卻只能分他1千萬？

眾所周知，《鬼滅之刃》劇場版電影已經完成了日本影史登頂的成就，而如今的票房也已經突破320億日元，增長速度稍有減弱，但同樣具有衝擊400億日元大關的潛力。

而這部正應了天時地利人和上映的日漫也很有可能能夠引領接下來20年的日本影史，成為後世創作者競逐的對象---

不過俗話也有說：「人紅是非多」。在《鬼滅》爆火的這幾個月時間中我們已經相繼聽聞到諸如「鬼滅騷擾」、「聲優收入微薄」的負面信息。

前者就不過多累贅了，至於後者爭吵的是《鬼滅》票房超過300億日元之後究竟應該不應該給幕後聲優們多分錢。

很多動漫迷都認為「必須」，但在我看來這只是一種不成熟的想法---

但不成熟歸不成熟，有時候輿論就是這樣，在大多數網友的心目中「資本家就是邪惡」的已經成為根深蒂固的偏見，而每當出現相關的商業問題，我們都會一致的將槍頭對著資本家開炮。

相類似的事情一直在發生，這不，就在最近《鬼滅之刃》又一次因「票房分帳」問題而被罵出圈了。

而且這一次的「受害者」更是漫畫作者吾峠呼世晴（下稱：鱷魚老師）--

01.落差巨大的票房分成
日本媒體最近挖出了《鬼滅之刃》大電影的票房分帳信息，雖然該數據只截止於票房累計173億日元的時候，但有關鱷魚老師的憐憫論調也已經劇烈非凡了---

依據日本媒體報導，鱷魚老師只能夠收穫1000萬日元。表面看似還不錯，但在其它機構的收益相比，也就只有相形見絀的份兒。

在173億日元的票房當中，排除院線的分帳後仍剩下138億，在扣除製作費5億和宣發費用5億之後，剩下大約128億日元。

隨後Aniplex（隸屬於索尼），集英社，飛碟社三家公司分別按照45%-45%-10%的比例來配置，前兩者能夠收穫57億，後者能夠進帳12億，都可以稱作賺得盆滿缽滿---

但即便如此，作為原作者的鱷魚老師也只能夠獲得雷打不動的1000萬日元的固定收益---

為什麼會這樣？歸根結底離不開日本文藝協會規定的著作版權費最高上限為1000萬日元。

這不是收入的保底，而是封底，情況也如同前兩年吵得熱火朝天的國內娛樂圈明星和足球運動員的「限薪令」。

甭管投資方和發行方究竟能夠賺取多少，但於藝人、球星、以及漫畫創作者，他們的收入上限已經被畫了紅線，不再具有繼續膨脹的可能性了---

320億日元，原作漫畫家只能夠收穫1000萬，這當中存在著3000多倍的落差，那很自然就遭到了網友們的「正義伸張」---

咁老實講，套嘢紅真係唔係好關佢事

人哋落重本投資
冇回報撚有人投資

冇佢又冇呢套嘢啦，冇得分唔俾佢做

究竟點解剩係可以賺1000萬？

套野垃圾，落重本宣傳就會大收？
又有on9仔發表偉論了
明明係個制度好有問題，版權封頂一千萬係弱智。
但就有弱智仔出黎同意

ufo只得10%

作者都唔關事咁關邊個事？

咁周邊佢有無限制分紅

其實套戲紅
佢d 周邊分紅都好誇張..

ufotable得10%

UFO 只係得10%其實都係一個好大嘅問題
其實畫動畫嗰個一樣要付出好多時間同成本
個比例應該係需要調整

至於原作者嘅分紅
其實最應該係修改協會個個規定，甚至改用比例

冇作者套野邊個畫

可能ufo根本唔使出錢
你索尼呢班出錢,即係蝕唔使驚,賺就係bonus

咁關邊個事

逐樣嘢計？富奸，高橋留美子，遊戲王原作者個d又發到豬頭？

唔關作者事 唔通關你老豆老母事咩

最衰都係反送中

周邊分紅又繼多？
三千分之一？

連登好多盲反咁都話唔關作者事，淨係見到鬼滅2個字就反咗先

一定係，五年前雨革害既

覺得連登要整返會員分組

套野紅關反送中事呀

ufo應該無論票房幾多都好 都已經有筆固定左的收入？

不如話好多盲撐，作者分幾多係佢同發行商一早講好，有乜好爭論？佢要賺嘅就係佢嘅漫畫，漫畫咋。
動畫、電影有配樂、配音、特效，最貴係 marketing 全撚部都唔關作者事，怪就怪自己唔簽個高價賣。

UFO 就應該收多啲喇，冇動畫你賺撚到咁多咩？

啱呀， 鬼滅冇連登仔支持邊會紅

諗唔明點解版權費要有上限

依d唔係一早簽哂約

你可以唔簽架wo

其實我明你想講咩
套野淨係漫畫版既話其實唔算咩神作
你睇過漫畫版同電影版既無限列車篇就明

咁佢漫畫屠榜都收錢收到手軟

樓上成班戇鳩就真係唔用腦

鬼滅真正紅起上黎係幾時？咪動畫出個時

咁你話紅係關作者定ufo事？

作者有5 ufo咪95

咁公道啲講句，有上限想賣多啲都唔得啦
電影又限，畫畫又分得少，唔怪得富奸成日偷懶

出10%錢咪賺得10%囉

調轉計，如果進擊巨人，男兒當入樽上畫，作者都係分一千萬，咁樣合理？

兒登仔係咁
制度有問題嗰陣唔係屌個制度
而係屌9嗰啲屌制度嘅人

唉 起碼都分4成啦

佢又冇份出錢投資

UFO 出咁多力得咁少

而家咪講緊連個作者連賣高價既資格都冇囉你閱讀理解有冇合格過？

冇ufo畫得咁好點會有人睇
10%

你有冇睇文架
作者最高cap 只可以有1000萬

真

咪話文藝協會有條例限制咗你1000萬係極限

集英社做d咩？
宣傳？
反而ufo得10%？成套野佢整嘅wo

根本宜家動漫畫界式微就係呢d 19例搞到人無意欲入行創作

同你做生意應該幾爽
出10%錢做本但賺錢嗰陣可以分返40%錢

比得10%錢
賺錢咪分得10%囉

富奸點解仲有錢

作者我覺得都合理嘅

漫畫個質素同埋動畫質素講真真係差好遠

但係點解飛碟得10%?

集英社呢間垃圾其實先至係應該10%

遊戲王原作點發到豬頭
遊戲王卡片權一早賣走左

簡單d講
ufo只係幫集英社打工
可唔可以咁理解

飛碟逃稅都正常啦分得咁少

話套野紅唔關佢事佢班人係咪傻冇佢有呢套野咩
總之冇咩都得 冇佢就冇呢套野

之前羅馬浴堂都係咁，雖然出到兩套電影大賣，但個原作抱怨都只係攞得個一百萬yen

咁又唔好將犯法合理化

套野紅係因為動畫

創意唔值錢

1000萬執到啦
佢畫漫畫又唔係畫得好

份bonus fat fat

投資涉及風險， 如果套戲蝕咁點？大家係咪要個作者分少d

富奸係漫畫本身賣得好 佢果條數係長計
唔同鬼滅

唔係打工，ufo有份投資整套嘢
無限列車由3間嘢出錢整，ufo係其中之一
不過嚿錢佢淨係出咗10%，所以賺嗰陣淨係分10%

第一次咁支持富奸休刊

算多啦屌
冇ufo既高汁動畫有人會留意?
不過最重要都係果班瘋狂出錢搞宣傳 出周邊既生意佬
佢地付出一定最大
咁先捧得紅鬼滅

我都係即刻諗起佢，如果版權費封頂 1000 萬佢都可以成日唔做野，咁之前幽遊 hunter 真係出左超多野先可以令佢夠錢墮落

D 廣告舖天蓋地紅到老豆老母唔睇動畫都識

兒登真係係痴撚線 咁都講得出口

1千萬算多啦 呢條垃圾左抄右抄 無ufo呢套肯撚定只係妖尾 7大罪之流

作者有自知之明
知道自己套野過譽所以保持低調
知道無UFO連呢1000萬都唔會有
好心班傳媒同死忠就唔好周圍挑火頭
你想改革個制度都唔好拖作者落水
作者之前已經比班鬼滅kid害得好慘
依家仲要比人擺埋上枱
難怪要返鄉下避世

不如你睇完篇文先評論啦

富奸笑到最後

日本人一樣都係好興剝削

製作唔關佢事？
照你咁講作者一千萬都唔應該收喎

作者傾咁少錢都知自己作得差既啦，點知比動畫組整出黎既效果升華晒，大賺連帶週邊都賺唔少，而家就係咁嘈，攬炒唔出第2季囉，睇你紅得幾耐，套野跟本比動畫既製作救返

連登仔唔鐘意嘅就係垃圾啦

拿打個和啦,全部拿去做善事好無?

諗起Mia Khalifa片酬過少

佢熟法例, 因為佢老婆武內直子都係同行.

好多行內既人話Mia Khalifa 9up，冇可能得咁少

冤乜春，作者自己 one man brand做到使乜要比錢人地賺，就係做唔到丫嘛

而且回報分成一早傾晒簽晒約，作者咁有自信要叫高價囉

問點解ufo得10%嘅，建議睇下呢條片

唔係佢嘅動畫
套野真係唔會咁紅

係唔關
開頭差d執埋，動畫後先爆紅
其他漫畫係紅左先動畫

咩成唔成熟

全靠Ufo 👍

你阿媽都係女人

簽約個陣又唔見佢反對個制度？

戇鳩制度

輸打贏要係咁

情況應該係ufo只係接單，資金係大方出
都正常，一間動畫公司好難拿10 億出黎賭
如果佢一力接哂咪分多好多囉

On唔on9依啲嘢未簽已經大家知
而依套嘢點解爆紅，根本唔係因為依套嘢有乜嘢好嘅劇情，好嘅畫功分鏡，好嘅設定
而係廠商投資去ufo做靚套動畫

其實10%已經好多
同埋唔知呢套點運作
有陣時間動畫公司分錢分得少係自己拿黎
驚出完唔賣得會蝕錢 而搵人投資/接人哋啲job
等蝕錢個陣就人哋蝕多啲 自己就仲有啲手工費袋

根本係制度問題 剝削員工
就算係套公認神作 大賣都好 作者都係分得咁多
同埋入行就一定要簽份contract 邊有得揀

冇衝突，依然係戇鳩制度
有套漫畫先有人投資到
冇套漫畫你連投資都冇更加唔好講賺幾十億
資方咁醒咁犀利唔見佢投資第套？佢就係睇中套漫畫有得做先會投資

咁簽咗約嘅話有咩好喊冤

正常思考都知要計%，仲要唔只出一個product
又figure 又衫又電影

不過就算0.5%~1% 班資本家都係邪惡
自然有人話點解唔係10%

set limit 跟本就on99
係比班有錢佬賺多輸少
如果因為有limit 而走去賣版權都係比資本家屈住壓價
對作者係完全冇保障

睇清楚個標題先啦醒目

分分鐘作者都心知肚明，無廠商依種marketing
自己套嘢可能要畀人斬

咁簽咗約嘅話（任何人）有咩好喊冤

分分鐘廠商都心水清，投資呢套野啱依家大眾睇，一定大賺

得70幾萬港紙

無衝突
所以咪同作者deal好佢可以分幾多
簽咗約就無得怨

起碼票房多啲佢可以賺多啲先

簽左約係要遵守
但個制度係戇鳩就戇鳩
唔講出黎又點改變制度

啱，所以從來都講制度戇鳩

日本依啲制度講咗好多年啦
爛市周街都係，你又唔出名又唔平，廠商咪搵第個

唔通關你老母個臭閪事咩
死弱智狗

講左咁多年都係咁
代表個制度係戇鳩足咁多年

動畫！

冇睇過動畫下去睇漫畫，你睇唔到幾多集

爛市系統係唔會改變
市面太多漫畫家，無名小卒無bargaining power

分到1000萬算偷笑啦
如果唔係UFO動畫公司嘅畫風
鬼滅邊有可能紅到

你有冇睇內文
依家個問題係喺日本點deal都係最多一千萬

得啦得啦 又唔見其他有300億
果套咩咩fatehf 都係得10億咋
而且人地單行本都已經賺到笑啦

咁有無簽約，簽咗你咪同意畀人撳住黎屌
你可以講個制度on9，但同時就大把人寧願on9畀人劏都好過無錢搵

咪就係
唔撚滿意個制度仲要繼續簽怪得邊個
套劇場版多唔多人睇你都有得賺咁多
成班小朋友無諗過套野可能會蝕既問題？
佢簽得即係接受啦

ufo信徒全面進場
鬼滅紅一定100%關ufo d作畫事同故仔無關
一定係咁

坦白講
Ufo做鬼滅真係世界級，fate個啲都唔夠好睇

啲中文差撚到呢 「封底」
識唔識用「封頂」㗎

你呢啲諗法好on9
無鬼滅既劇本
撚有咁咁高票房
打入大眾市場 仲多左大眾人識UFO
兩樣野互為影響嘅

因為用賣周邊權利換返嚟
賣周邊先Fat Fat
之前逃稅嗰筆咪係咁
動畫係副業 賣周邊聯動餐廳先係主業
所以UFO會傾向將動畫炒熱多過流水式打工

依加係咪登人唔抵都唔比

大石砸死蟹

個班盲撚只會扮睇唔到
踩到個劇本一文不值

講到肯投資比ufo做動畫既話就實賺咁
動物台有冇諗話集資比猿生搵ufo整返套動睇下會唔會爆紅

幾時有講唔畀
我覺得好無謂啫
成年人係應該明白乜嘢叫合約精神

明明係動畫帶起個熱潮
睇返個銷量就知
本身撚有人睇咩

當一種職業太多人可以揀就自然會咁嘅現象
同學歷澎漲一樣

所以富奸取左懶之外
佢自己話賺埋賺埋俾曬出版商
都真係不無道理

條友支那人大陸落黎

好似講到你授權嗰陣乜柒都唔知咁

淨係攞fate已經係好好嘅例子
我覺得幾好睇㗎
但係冇咁紅囉

因為佢地好撚醒，將最撚精彩個一章節拎上大銀幕
但炎柱死後嘅劇情慢慢走下坡

明明係講制度問題
個個盲撚都spin去冇ufo就紅唔起
個制度係套用喺日本所有作家都一樣
當去到鳥山明 井上雄彥 咁又係冇資格怨？

贏在真係劇本定畫風？
講真佢未動畫化個陣有幾多人追緊佢漫畫
未動畫化個陣套野單行本有幾賣得

用緊結果論去分析爆紅嘅原因
好明顯動畫人氣度＞漫畫好多

依據日本媒體報導，鱷魚老師只能夠收穫1000萬日元。表面看似還不錯，但在其它機構的收益相比，也就只有相形見絀的份兒。

在173億日元的票房當中，排除院線的分帳後仍剩下138億，在扣除製作費5億和宣發費用5億之後，剩下大約128億日元。

隨後Aniplex（隸屬於索尼），集英社，飛碟社三家公司分別按照45%-45%-10%的比例來配置，前兩者能夠收穫57億，後者能夠進帳12億，都可以稱作賺得盆滿缽滿---

===
成班人喺度話冇ufo邊度紅到
但依家就係話連ufo都係得10%
之後係咪又要瀨冇jump鬼滅邊紅到

有時聰明嘅人會特別「懶」
因為唔做都可能搵得多過做

乜依家弱智都上得連登？

你太年輕啦 fate本身已經紅，洗鬼要靠UFO先出名咩
除左fate同鬼滅，向唔google既情況下你講唔講到幾套ufo整又紅既動漫呀？

我覺得both

呢個當然係影響bargain power一個原因
但一定唔係全部
資方出盡辦法剝削勞方係一定, 你打工仔自己唔爭取無人幫到你
d前輩出左名明明有能力幫業界同新人爭取多d既時候都無人做, 自然唔會有改變

唔撚簽約咪有資格怨

成個漫畫界行出黎反對個制度先算啦
外行人食花生咪得

師兄好慘，明明講既係真相都俾咁多人屌

鬼滅出動畫前幾乎被腰斬已經唔係新聞，有追開漫畫就知佢入最終章打無慘係極突兀得一兩話舖墊，睇得jump多就明呢個好明顯係腰斬signal
事實上19集出之前，各大網對動畫既評分都係不上不下，已經證明鬼滅單講故事完全唔係咩高質作品
就算去到「suppose應該最好睇」既終章,網上一般既評語都係「好期待ufotable改到有幾好睇」

分紅制度有問題，完全同意，但鬼滅成功，真係唔係好關原作事

個道理就係，你識到李嘉誠教你做生意發左達，你會唔會同人講「我發到達係因為我老母生我出來」？

簽咗約就大晒就唔使推翻奴隸制 / 唔需要最低工資啦
簽咗約吖嘛

你唔係天真到一個唔簽就推翻到制度？
棋靈王/入樽 依啲都可以傾唔掂數就唔出
我唔覺有改善到作者個環境
結果只係係兩邊都賺少咗

辛苦畫完俾人賺
又真係無咩心機做嘅

啲漫畫家都唔行出黎屌
外人幫到啲乜

所以日本搞創作，專利，科創既人已經大量離開
中村修二

咪話用套粉俠傳比ufo整動畫睇下紅唔紅得起lo
講到比UFO整就一定紅咁

佢發到唔撈點會唔豬頭而家佢偶爾插下畫就算
係去到好近年啲卡先冇佢個名
兩三年前啲卡都仲有佢個名

但要攪清楚邊方出錢先
邊個出錢大梗係邊個分得多架啦
ufo10%, 好有可能就係佢根本冇咩出錢
而家300億就咁講
好多動畫電影得幾億, 如果動畫公司自己包做,蝕左都係自己食
而家有30億上下分咪算好, 蝕唔驚,賺又有分,好安全

個劇本有咩咁特別 變形金剛夠大收，有冇人話係關劇本事

我念製作出既人工係另計 票房只係花紅咁

日漫界都係畫多啲垃圾賣萌引下腦殘毒撚算鳩數

你想抗衡一個制度你就唔會簽約啦醒目仔，而係組織漫畫界去反抗，唔係依家輸打贏要

依個世界簽約（合法）真係大哂架

白色獵人（2002年）
急救超人兵團（2003年）
2X2忍傳（2004年）
雙戀Alternative（與studio FLAG、feel.共同製作，2005年）
星際海盜（2006年）
校園烏托邦 學美向前衝！（2007年）
Fate/Zero（2011年－2012年）
Fate/stay night [Unlimited Blade Works]（2014年－2015年）
熱情傳奇～導師的黎明～（2014年）
噬神者（GOD EATER）（2015年－2016年）
熱情傳奇 the X（2016年）
活擊刀劍亂舞（2017年）
衛宮家今天的餐桌風景（2018年）
鬼滅之刃（2019年）

UFO大師已經做咗13套同鬼滅一樣紅架喇
邊輪到你質疑

咁多負評證明真係好多人淨係睇動畫

其實日本算係好尊重作者權益啦
日本漫畫版權係個人
做到鳥山明呢d神級,直頭地方起條路比你唔比你走
個陣年年交幾億稅, 神級漫畫家都係唔使休,食版權費過世
老美漫畫既版權係公司,班漫畫家只係勞工

關ufotable事

呢份落差點講都不合理吧....

神級咪有特權
無名小卒咪要硬食
不公只因你無能，係咁殘酷

咁比較就衰咗少少
漫畫得個一細分格，動畫係成個螢幕

行行都係winner take all架啦
就算踢波, c朗,美斯既收入係可以其他球隊全部人加埋都只係1/5
就算同級聯賽,收入都爭天共地
永遠都係大眾既收入少,最頂尖既立哂架啦

hea畫同用心畫嘅分別

當然原作者係要付出心思時間創作故事劇情， 但係好明顯如果唔係有ufo， 根本唔會畀咁多人留意到你

咁你本身簽左係咁就係咁架啦... 資本社會 比你係人情唔比你係道理囉...
唔見我投資完蝕錢 你賠番比我

你唔見啲卡嘅右下角仲寫住高橋和希咩
仲有錢分㗎係唔知分幾多

兩幅都係ufotable畫架唔關作者事

*除左

證明套野係值咁多

全部跟合約法律行事 成班當自己專家話分咁少
投資者本身就係最高風險 作者一蚊都唔駛出 有人同你promote 套漫 賣飝左你分俾邊個？
分成永遠計投資額

都已經有本幽遊白書
老婆係車田正美
真。老婆我不想努力了

個故仔係負任編輯有份comment 佢一蚊都無咪仲唔抵？

車田搞機？

冇嘅
如果俾漫畫家抽分成啲大公司食少左吖嘛
如果叫大嗰兩間夾埋嘔返5%俾佢佢都夠食過世啦
肯唔肯先得㗎

講事實都咁多負評
一開始叫你睇漫畫都悶到哭

佢自己都諗唔到咁紅 抵撚死

對唔住大佬
I mean武內直子
自膠兩打請笑納

一細分格都可以畫多d線條
例

帶動左咁多漫畫銷量仲想點

作者 係 編劇 加演員
UFO 導演
東寶 老闆
集英社 經理人加老細
收唔收得 ufo 同 作都係剩袋

咁都只可以話係唔係爆紅既主因姐
講到唔關事都on撚鳩

跟風撚好嬲好嬲呀
分分中班戇鳩連作者叫咩名都噏唔出

去到呢個年代 仲有人覺得電影收入好影響
從來都係靠週邊野架啦
作者黎緊d版權費收到手軟都似

有一千萬落袋已經好好
套野漫畫只係一個新人賞level

呢個就真係冇天理啦

其實佢自己可以做埋投資嘅一方吖嘛
咁咪投資收入唔係版權收入囉

所以富奸識玩
反正一單大爆都係cap 一千萬，不如拖長分開十單黎賺

又唔可以咁講既
至少劇情係作者諗
雖然啲畫就

話套嘢紅唔關作者事等於盲反
大腦是個好東西

姐係如果我話巨人紅唔關作者事就係反

如果呢套fate stay night漫畫係蘑菇畫嘅
呢個例子就舉得好

好多傻閪唔識中文

唔係話套野唔關佢事，係套野紅唔關佢事，盲反撚睇過漫畫未？或者介紹下漫畫黎講有咩亮點？

但賺咁撚多 分佢七十幾個
又真係差少少 起碼幾球港紙 甚至一億日元啦

根據啲無腦跟風盲撐撚
Apple紅都係因為Stephen
無Stephen就無Apple電腦
Steve jobs死撚開

UFO整左13套神作出黎，真係日本動漫救世主

如果唔關，點解UFO 自己原創故事嗰啲動畫唔收得，先走上改編之路

作者就係個故事既靈魂，後來者幫佢執修處理改進，點樣唔關事

屌你咩咁直接
你叫班盲撐跟風撚點駁咀呀

係連登駁反鬼滅人士咀簡直係浪費時間

PR勁，令到本身冇睇呢套動漫既人都去睇電影版

簽左合約就無計，
不過應該寫明票房收得應該額外分紅比作者同整動畫的u浮

成千萬仲想點 D女人咁貪心

Aniplex做乜撚45%

係協會規定唔係佢張約喎

你係咪有問題？係講緊呢樣呀，係話個作者冇資格
唔打太長啦，又唔係寫論文

分得果75萬hkd, 買部Tesla都冇撚晒

明你意思，「紅係關ufotable事」，可能你覺得無故事性，但作者先寫到呢個故事點都係事實，好難話唔關事。

其實咁嘅分紅機制，鼓勵唔到新人入行，入行嘅者都係燃燒夢想去行落去，最終成個industry就會收皮。

車田正美老婆

冇ufo呢套只會係一套好睇既漫畫

支國人藍絲思維
你唔出黎搞事咪唔會俾人拉囉

漫畫家辛苦到仆街
無回報撚有人肯做漫畫家畫神作你睇

大把

經濟學所謂market equilibrium 既concept 就係上面兩位要既答案

富奸都係因為呢條而唔願意畫

其實set%都無用

例如 哈利波特嘅電影咁暢銷，但係技術上佢蝕咗百幾million

因為Walt Bro唔想佢嘅演員攞套戲嘅收入%做出糧，所以就整咗間空殼公司嚟拍，營造咗Walt bro蝕咗好多錢，所以就冇得出%糧

ANIPLEX不嬲次次制作委員會都出最多錢
梗係最後分得最多錢

次次UFO個社長自己落場寫劇本都一定仆直

UFO特登留咗成層開CAFE
嗰度應該賺唔少

嚴格黎講，作者都只係一個打工仔
就好似code狗咁，明明大家都係作家
但係版權歸曬公司

咪就係，蝕個陣唔見話啲人嘔返啲錢俾investors

咁講龍珠同海賊王個作者其實係咪都分好少??

好似好多人都搞唔清分紅個關係

投資者同版權方估回報最大份係當然，爛尾蝕錢係投資者硬食而唔係UFO，分45%好合理

UFO係製作方，係開始劇場版企劃已經開始收製作費，類似建築Contractor制度，完工有盈利自然有分紅但一定無投資者咁多，因為佢地唔係Take Risk既一方

原作者就仲On9係劇場版製作過程，原作者基本上唔需要出任何一分力，原作出版社影響力仲大過作者，作者基本上只係出意見，係製作發行上幾乎無份出力，有象徵式分紅仲想點

前面有人話無原作邊出到劇場版漫畫版稅還漫畫
劇場版就係劇場版根本兩件事

TV版動畫賣Blu-ray都係同樣道理

利申9up不過有朋友係日本做緊製作進行，慘過做7仔

咁撚樣都講得出真係好撚野

歸根結底離不開日本文藝協會規定的著作版權費最高上限為1000萬日元

尾田？？？？
久保？？？？
荒木呂？？？
富奸（online)????

屌你老母唔關作者事關邊個事
拎喜羊羊或者垃圾龍虎門畀ufo整動畫會唔會全世界爆紅呀？

傻撚左 賺大錢果陣就話要分錢

咁套戲如果蝕錢係咪唔收版權 共度時艱

對唔住大佬

又黎達哥同backup佬事件個種邏輯

明知on9又簽 咁邊個on9

你呢句真係戇尻

笑撚死作者唔關事 咁你用小畫家畫一套都紅硬啦 反正都唔關你事

政府咁戇鳩，移民啦柒頭

唔好咁講，個個打工仔都想

比人屌無乜所謂啊
比人知道兒登仔係得呢個水平先大鑊

其實有留意下都知
鬼滅漫畫係差啲就要腰斬
無限城篇都睇到 鳩黎亂咁畫
如果漫畫真係得 又點會面臨腰斬

只不過用錢堆砌作品，不知落左幾多錢谷宣傳，未出之前又不斷係figure市場推product

好開心見番連登有人講人話，而唔係一堆bot 係咁負評

點撚解法例會容許有呢 d 限制

既生瑜何生亮姐
有a有b先有c
但有b冇a係會冇c

連登仔唔好咁on9啦

日本幾撚多作者想不收費畀人投資添啦

依家紅撚咗 以後是但畫都爆

係連登仔先會介意眼前1千萬

從來都唔會諗後邊仲有幾多個1千萬

成功原因不在作者我係認同嘅
不過剩係分得1000萬真係唔合理

可能怕啲作者發左達之後冇作品出
不能餵飽富奸

你睇下遊戲王作者間屋

191個弱智 錯手㩒到除外

我又覺得未必，當然ufo神唔洗多講
但係紅左之後佢漫畫都係賣到斷市咁濟，證明係有好多人都想知劇情，屌住都會睇

富奸見hxh咁紅都得1000萬日元
就索性吞pop

點樣堆砌？
你班人點酸都好 總之套野就紅左
成日搵d 無point 既野攻擊真係好核突

唔好攞呢樣嚟笑 ok?當你五毛處理

會唔會係保護投資者
而家運動界都有好多薪酬協議
其實幫作者動畫化以至電影
對作者又真係冇咩壞處,又唔使佢做,幫套野出名,周邊賣得好佢又有得分
我諗唔到會有作者唔想比人動畫化,貼錢都想比人做啦

富姦幽白同獵人既漫畫分紅同版權夠佢過世

諗起遊戲王卡話賣左幾億張 但高橋和希又係乜都無得分

ufo得10%

明顯係動畫團隊帶挈啦
漫畫差啲腰斬點解呢度冇人知？
兒登呢個詞唔係石頭爆出嚟嘅
少少嘢唔啱心水就人身攻擊又離題

以巫師為例
巫師系列可以紅遍全球 隻game比起小說有更加大影響力
但原著作者早就一次性咁賣左版權 所以即使巫師3大賣佢都袋得唔多
確實個原作者出黎主動為左錢發起官司既行為係肉酸
有晒合同 唔分比佢係道理 但後尾間廠肯計返花紅比返作者 簽過新約
呢種結局都係好事 原著得到佢想要既利益 間廠平息左件事 又得到玩家既尊重同好評 (未發生2077單野前)

但唔同在 呢次觀眾既角度係企係鱷魚老師個邊 而集英社都唔見得會咁好死

用呀媽生仔同原作者比較
一個係創作 擁有作品版權
一個係極之間接既因果關係

版權係私人財產 你係咪你呀媽私人財產?

漫畫出商品要作者同意 要分版權費
你同人傾生意洗唔洗你阿媽簽名?
洗唔洗分生仔費比佢?

應該係佢未紅之前無咩bargaining power
同公司簽左不平等條約
一次過授權哂所有出品
情況好似簽藝人咁
你一係簽十年廿年比公司賺哂
你唔肯就唔比資源訓練同捧你

因為日本係當漫畫版稅重有周邊版權收入係入作者袋，鬼滅個作者剩係版稅都袋幾十億円

你就當自己係投資者,
見到間有公司有潛力但個老細唔識營運,
你跟住買咗間公司返嚟嗰個老細變咗幫你打工,
你苦心經營之後間公司壯大咗旁邊啲人就話無嗰個原創人你間公司邊有咁大
我睇到時你就會屌啲人話我買到間公司係我眼光好, 個老細唔識營運有乜計

點樣不平等條約?
動畫電影必紅?賣唔出係咪作者貼錢先?
冇動畫電影
個作者連呢一千萬都冇得賺啦戇鳩

成本10億分分鐘都係sony個邊出
有10%咪好好?
已經袋左制作費比左人工佢地

資方永遠係大贏家

真係上左神枱既淨係食版權費都夠過世
睇下鳥山明就知

無戲院肯上
果幾間大公司連一蚊都賺唔到啦
咁以後D戲係咪戲院佔99.99%?

輕小說門檻仲低好多
更加成堆人就去寫博上位
漫畫話哂都係技能,畫功真係好難練
小說只係打字, 打d垃圾文賢者之孫咁都有500萬銷量
咁都發左

雖然無動畫就唔會咁紅，但無作者就無呢套野，點會唔係咁關事？

而且人設同全個故事都係用緊原著，又唔係外傳又唔係同人，想知點先得出唔關事既結論

計%天經地義啦
1% 都3000 萬

sor 3 億

應該佢俾返錢ufotable先岩

亮你老母點，死反支那討論區啦

動畫化之後
佢所有收入應該分50%俾ufotable先岩

唔怪得d名畫要個畫家死先賣天價，因為在生就賣到天價，個畫家要比返個天價既50%比個轉賣行

係 無ufo佢咩都唔係
而家起碼出左名
應該貼錢比ufo整動畫
貼錢比sony拍電影版

d錢無分收，邊度搵錢貼？

屌巴打既自己睇晒成套漫畫先講
唔怕劇透埋比你知，作者結局草草收尾賺夠走人
漫畫完全擺唔到上大枱
講到尾紅都係因為動畫既作畫夠好睇
放得夠多經費

睇翻巴哈

快腰斬是連載初期時候的狀況
過蜘蛛山後人氣穩定佔據JUMP排名前段
花街篇後長居人氣排行前三名
進入無限城篇後宣布動畫化
之後JUMP人氣排行穩定第一

有在看排行榜都知道根本沒動畫化救腰斬這件事
動畫化前鬼滅單行本卷均二十萬銷量
JUMP還沒動畫化的作品差不多都是這個銷量

同連登仔兩個講法

如果當初真係就黎腰斬又點動畫化啊ching

句野講佢地自己

之後周邊 樣樣要比錢作者

呢舊仲多

你睇武內直子

美少女 賣周邊都唔使做

佢老公 又畫下又唔畫

都超高收入

要睇合約點寫

而家問題係
一定要有巨額投資先會賺到大錢
作家同創意係投資人面前地位極低
毫無bargaining power
所以而家係得3000分之1

樓上討論邊個貢獻大
個作者貢獻再少都唔只3000分之1啦

要分成公平 最起碼要有作家公會
定個行規唔可以用賣斷版權方式
或者分成唔可以低過幾個%

唔團結既話
每一個作者都會遇到
一係收1000萬 一係就一蚊都無

我覆緊上面啲腰斬撚

我知 我借你個位黎覆 順便推你

根本主要功臣係佢
你試吓搵個差啲嘅製作組
邊有人睇佢

你地講既野可以同時成立

大家都喺個不公制度受剝削
居然呢份事 屌作者 屌ufo
都唔屌個制度 同班剝削者

咪比咗5億搞囉

我仲諗緊乜原來冥王神話係富奸老婆畫既咩

對唔住大佬武內直子先啱

大家都知道你係攪錯，但真係太好笑

你都痴線，而家畫家想套野動畫化都要自資

巨人動畫化前約賣900萬本，鬼滅約1000萬
動畫化後兩個都1億左右
巨人：巨人動畫化前已經紅到仆街
鬼滅：漫畫冇人睇，連登仔

明明你係講緊「唔係好關佢事」，跟住上面啲回覆勁多屈你意思係「完全唔關佢事」咁去屌你

班兒燈鬼滅kids啲質素真係

不如你去cap下巨人第一季動畫同漫畫比較下 畫得差套野就差嫁咩

咁多人為作者喊冤, 咁大家應該重視一下劇本家
唔應該只係FOCUS係呢個女作者身上

既得利益者咪罪大，日本佢惡晒

巨人當時一樣比人屌人設一個樣同超人打怪獸
但人地用實力靠劇情贏返個口碑返黎

咁如果你個位根本唔係commission based嘅
你搞個project出黎公司賺幾多都好似唔太關你事

你都on9，巨人當時紅入正係比連燈仔屌，動畫第一季全世界睇連燈仔咪反 除咗連燈仔邊有咁多人搵藉口去反。你的名字又係多多藉口咩商業產品

咩料
依加咪講緊點解巨人同鬼滅係連登嘅口碑會咁唔同

巨人第一季出個陣邊撚度有連登啊

其實你可以搵下以前鬼滅動畫化前口碑都係個個讚基本上連燈仔捧同踩一套野係冇理由，逢紅必反

咁咪高燈,轉左呢度咁耐

佢果本書一般銷量架啦，第一部動漫佢都係賣版權比人做，果啲大公司一早計哂數，賺蝕都係果啲大公司，賣仔莫擵頭🤣🤣🤣

咪就係問點解會有呢d規定

佢係講緊套野爆唔爆得起好大機會係靠動畫質素，
一套動畫畫得好靚但係無內容其實都爆得起紅到一段時間，差在佢做唔做到「神作」
當初巨人紅都係OP好，第一集動畫做得到個無力感先全球追捧
鬼滅都係一樣，19集畫風流暢，配埋音樂先去到今日多人捧既局面，但係佢可唔可以叫做一套所謂神作咁就係後話

乜上面一張圖表達到咁多野咩
仲有神唔神作我一直都話得連燈有資格決定，咩銷量排行榜都肯定係假
再者我估過一排靜左冇咁紅連燈就會捧佢做神作

你用數據黎講連登仔雙重標準
我咪用連登仔嘅角度解釋比你聽連登仔根本就一視同仁
巨人同鬼滅一樣比人屌到落地底泥
一個用劇情贏返個口碑
一個就乜都唔理草草收尾
好自然爛尾個套嘅地位會比另一套踩住
鬼滅係有實力一樣可以係連登上神枱

我咪講左未紅之前鬼滅係冇人屌個陣已經畫到好後，點會有草草收尾問題？係紅左之後先比人踩到落底
而巨人我冇睇漫畫答你唔到，不過動畫第5集終於好睇番
跟以往三季經驗，第一季最多人睇最紅個陣就踩，第三季王政開始冇咁好口啤最多人棄坊個陣呢到就係力撐

你真係去睇下2019 4，5月動畫post你就知，個陣已經百五百六入左無限城埋緊尾，邊有人反鬼滅
當然冇而家巨人咁on9明明第5集開始好睇頭4集開20個post做神

你有追動畫post?

經費之刃

網友替《鬼滅之刃》作者喊冤

你話鬼滅動畫前1000萬, 有無source?

但直到2019年4月動畫化後才真正爆紅，動畫化前《鬼滅之刃》累積銷量是350萬本，動畫化後至去年9月累積銷量突破1,000萬本
我求其google第一條link就講動畫後先1000萬

所以開始理解到點解鳥山明唔出山畫超
畫得咁辛苦先得雞水咁多
我咬版權費過世唔撚好

成60幾歲仲畫乜撚
何況而家漫畫銷量都唔得幾多
佢畫呢下真係只係多漫畫銷量既分紅而已
本身乜鬼周邊,電影,動畫版權本身已經長收長有
畫撚把撚咩

所以富奸咪揸流灘

期待ufo動畫化月之呼吸

UFO係收左5億制作費去整

之後再分10%即係32億

其實賺多6.幾倍。

睇圖月之呼吸唔係用月亮，係細刀黎喎

利申無睇過

oic.....
咁嘅話即係最大嘅問題係原作者嘅分紅

富奸都屌過分成少
只不過佢勁撚到分成少都退得休

明明真係靠UFO
兒登仔真係唔識用腦思考
冇動畫，佢漫畫有鬼人識咩

究竟個日本文藝協會係法定組織定民間團體？
日本好多呢啲落後封建組織唔知個權㸃黎
好似試過有歌手live唱自己嘅歌
都俾咩咩版權協追歌曲使用費
又有個聲優協會唔知點解可以幫聲優按
資歷定價,好鬼奇怪

漫畫版稅係咪同銷量掛鉤
如果係嘅話咁基本上鱷魚老師已經發咗

咁係因為佢有套幽遊白書頂住姐

老屎忽組織，日本仔咁多約定俗成規矩，唔參加就杯葛你

個原作

富奸係屌稅高

作者有出黎話太今錢？

所以尾田就醒目
直接插手劇場版製作
分紅都多啲

屌好撚基

你up mud
我畫嘅作品賣得 我收錢 天經地義山
咩叫保護投資者

「唔駛佢做」咁叫電影編劇食屎都得
本質一樣

咪玩啦兩個都地上最強漫畫家之一你睇吓鬼滅過多十年仲有冇figure先再講

唔係好明條法例有咩用，如果用其他名義開條數呢？
比如作者象徵式參與動畫製作，佢係咪有多於一千萬嘅製作費收？

賺到笑啦
5億制作費都未必全用,本身已經有接單有錢比你賺埋人工
唔使自己出錢,之後仲有分紅
比我係老細都做啦
當然如果佢夠彊全資既咪賺哂囉

所以富奸唔畫

70萬港紙

首期都唔夠

咁問題係你推翻嘅理據係？
一千萬「太少」？作者都未開聲喎。
何況動畫化果一千萬円只係bonus

你話畫漫畫發唔到達？又唔係，咁係投訴啲乜？

咁撚多錢仲出賣自己時間為乜
除非真係興趣。

咁多閲讀理解0分
都話法例定左最多收1000萬仲話人唔傾個高啲嘅價

每賣一本都有錢分不過唔多
但鬼滅賣到咁誇張鱷魚係一定發左達

制度問題都有得spin

連登仔口口聲聲話為公義而抗爭

但一講到合約就話合約精神 資方冇錯

中大某講師：你地都係資本家既走狗

只好. 等 第二季,再出電影化. . 收多幾轉錢.

不能同意更多
動畫界嘅ufo就如同遊戲界嘅SE社，手機界嘅iphone同電動車界嘅Tesla

啲錢邊撚個食晒

慘
講真話都俾盲粉黑

有幾多屌既未睇動畫前睇過漫畫 十個都無一個

咁點解鳥山明同尾田咁賺錢
因為game同週邊？

我睇漫畫先，屌，棄左

跟住睇動畫，嘩咁正嘅

不嬲都係投資take risk 果方分得最多
風險越大 回報越大
世界不嬲係咁

純粹動畫組勁

未有動畫時 我睇漫畫係棄左
內容唔特別 畫功唔掂
睇開動畫 有睇fate都知ufo幾勁，估唔到鬼滅動畫化爆紅到

一千萬真係少左d 話哂作者黎
無佢無鬼滅